吃蘑菇也辱華 對岸封殺《瑪利歐創作家2》

吃蘑菇採栗子頭，2D平台跳躍遊戲《超級瑪利歐兄弟》是不少人心中的經典遊戲，雖然如今已是3D遊戲盛行的時代，但2D瑪利歐系列仍然歷久不衰，2019年更是推出《瑪利歐創作家2》讓玩家自行設計關卡。

由於設計關卡的自由度太大，因此《瑪利歐創作家2》的玩家社群便自成一格，看著實況主每周不斷彼此討論哪張地圖好玩，拼命玩著過關率只有0.1%的變態關卡時，你可以會很驚訝，原來世界上一群人仍對2D遊戲樂此不疲。

雖然是創意無限堪稱玩不完的遊戲，但來自對岸的「瑪創2」玩家群卻突然哀號遍野了，近期就有玩家發現，在各大電商平台像是淘寶、閑魚上已經都完全找不到相關商品了，這讓許多玩家非常驚訝，「怎麼突然就搜不到了」「這是被禁了？」

綜合許多淘寶賣家與玩家的討論後，不難看出《瑪利歐創作家2》被禁的原因與《動物森友會》的狀況似乎有異曲同工之妙，就是因為一些有心人士上傳了一些「政治性影射」的關卡地圖。

事實上《瑪利歐創作家2》並未通過對岸有關當局的審查，被禁的是海外版實體片卡帶，就算是《動物森友會》與《瑪利歐創作家2》這樣看起來全年齡，無血腥暴力的遊戲，當社群玩著國外「自由創作」的關卡時，難免會引起有關當局對此境外遊戲的敏感神經，甚至認為可以透過此接觸到國外等等的反華思想。

事情傳開後，不少玩家也對此感到非常不滿，認為這一禁之後，實體片根本就賣不掉了，甚至要推坑其他玩家一起玩這遊戲也很不方便；但是也有不少人反而稱讚這次當局政府「幹的好」，並且用推理邏輯不斷寫文章辯論，這就是「審查制度帶來的好處」，說服大家以後都要玩合法通過審查的遊戲。

即係原本就禁咗，你偷玩外國版被人發現嘈乜嘢喎

G持

芝麻仁無一個是蘑菇的

遲早著牛仔褲都係反華